<p align="center">
    <a href="https://github.com/yiisoft" target="_blank">
        <img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/993323" height="100px">
    </a>
    <h1 align="center">Yii 2 Basic Project Template</h1>
    <br>
    Yii 2 Basic Project Template is a skeleton [Yii 2](http://www.yiiframework.com/) application best for rapidly creating small projects.
</p>

<h1 align="center">Инвентаризация</h1>

<h1>ВНИМАНИЕ!</h1>
<p>Перед использованием, необходимо внести изменения в файлы:</p>
<ul>
    <li><code>/config/db.php</code> - указать подключение к базе данных, лоин и пароль</li>
    <li><code>/config/params.php</code> - указать правильные электронные адреса для администратора и отправителя</li>
    <li><code>/config/web.php</code> - указать cookieValidationKey 32 символа.
</ul>

Предыстория
-----------

Работая с 2007 года в разных организациях, в ИТ отделе периодически возникала необходимость оперативно произвести
инвентаризацию установленного оборудования. Решения от 1С это здорово, но именно бухгалтеры и требовали
удостовериться в том, что оборудование находится именно в указанном месте, а не у кого-то дома. К тому же
1С открывать в кадом кабинете или хлдить с бумажкой и чекрыжить позиции здорово, но не эффективно.

Тогда зародилась мысль реализовать более мобильную и более гибкую версию инвентаризации.
Что должна выполнять программа:
1. Учитывать оборудование по типам, моделям, серийным номерам, сетевым именам (если возможно), MAC и т.п., состоянию
2. Учитывать месторасположения оборудования как в подразделении, так и в различныых подразделениях/филиалах.
3. Учитывать перемещения и изменение состояния оборудования

Программа много раз начинала писаться с нуля, так как при переходе из одной организации в другую, исходники
оставались на старой работе. Порой из-за более насущных задач системного администрирования, приходилось откладывать
разработку в долгий ящик и всё забывалось. Все эти пертурбации достали и я решил использовать систему контроля
версий на внешнем сервере GihHub/GitLab, где сейчас всё это расположено.

За основу взят фреймворк Yii2 Basic, о чём и указано в начале этого файла.

Для установки достаточно установить Yii 2 на сервер, например, по [этому руководству] (https://www.yiiframework.com/doc/guide/2.0/ru/start-installation), далее
используя механизм git, клонировать этот проект, внести необходимые коррективы учитывающие специфику работы на
сервере и пользоваться.

git clone https://github.com/DimkaInc/invent.git
или
git clone https://gitlab.com/DimkaInc/invent.git

Для начала использования необходимо внести правки в файлы:

./config/params.php, изменив электронную почту на нужную для отправки уведомлений
./config/db.php, изменив доступ к серверу БД и название БД

Затем выполнить следующие команды:

./yii migrate/up
./yii migrate --migrationPath=@yii/rbac/migrations
./yii rbac/init

Проект находится в режиме постоянной разработки.

Если вам не трудно, поддержите мой проект.
<a href="https://promo-money.ru/quickpay/shop-widget?writer=seller&targets=%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82&targets-hint=&default-sum=300&button-text=14&payment-type-choice=on&mobile-payment-type-choice=on&hint=&successURL=https%3A%2F%2Fgithub.com%2FDimkaInc&quickpay=shop&account=41001153778587" target="blank">Поддержать проект</a>


История версий
--------------

1.28 Внесены изменеия в способ авторизации пользователей. Теперь пользователи хранятся в базе данных. Добавлен
контроль доступа на основе ролей (RBAC).

1.27 Добавлена возможность начать инвентаризацию из списка предметов/оборудования. Добавлена цветовая пометка
списанного, инвентаризированного и не инвентаризированного оборудования. Добавлена форма инвентаризанции с
отображением фильтрации по региону/подразделению и местам размещения. Включена возможность считывания QR-кода
с последующим учётом как проинвентаризированный предмет/оборудование.
В программе используется плагин html5-qrcode.

1.26 Расширен функционал. Появилась возможность создавть PDF файл с QR-кодами, содержащими инвентарный и серийный
номера как для всех предметов/оборудования, так и для выбранных. Формирование доступно из списка предметов/
оборудования путём нажатия кнопки "Печать этикеток", а так же путём отметки строк для печати и нажатия на иконку
принтера в одной из строк с предметом/оборудованием.
В программе используется плагин kartik-v/yii2-mpdf.

1.25 Добавлен учёт перемещений оборудования и систояний. Для каждой записи перемещений сделано безразмерное
поле комментариев. Подправлены баги реализации связей в программе. Исключена возможность удаления самой
первой записи перемещений для каждого оборудования.

0.01-1.24 Производится учёт оборудования по типам, сетевым именам, моделям, операционной системе, MAC адресам, серийному
и инвентарному номерам, коду оборудования, номеру модели, размещению, состоянию, дате записи и комментариям для
дополнительной информации. На стартовой странице формируются сводные таблицы учитываемого оборудования по
подразделениям и типам.
